戰狼外交失敗 中共陷孤立

節錄

戰狼外交失敗 中共陷孤立

【本報訊】美國國務卿蓬佩奧訪問英國、丹麥之際，美國國務院大開逐客令，勒令中國駐侯斯頓總領事館關閉，反映中國國家主席習近平「戰狼外交」大挫敗。專家表示，中美陷入全面冷戰，估計美方將在香港問題上「加辣」，不排除制裁包括國務院港澳辦主任夏寶龍等中共非政治局官員。

。。。。。。。。。。。作為中國資深外交家，崔天凱向央視名嘴白岩松洩露「天機」，就是中美目前「無偈傾」，關係異常：「現在連對話都沒有，應該說是很不正常的情況。」。。。。。。。。。。。

崔天凱

專家：中美關係難有轉機

相關新聞：中共訂明四招銷毀密件

崔天凱。。。。。。。。。。。。。其實，蓬佩奧看來還有第二招，他將於美國西岸時間23日星期四下午1時40分（香港時間周五清晨4時40分）在加州尼克遜總統圖書館，就共產中國和自由世界的未來議題發表演說，蓬佩奧會否再下一城，宣告美國對華政策大轉變，外界高度關注。

。。。。。。。。。。。。。林和立指出，美國勒令中國駐侯斯頓總領事館關閉，反映中美陷入全面冷戰，兩國關係進一步倒退，預期今年11月美國大選前中美關係亦難有轉機。

林和立指出，習近平上台以來推出戰狼外交、亮劍外交，大力發展航空母艦等先進武器，引起歐美等國的猜疑，令中國陷入40年來的孤立境地。他指出，習近平戰狼外交乏善足陳，雷聲大雨點小，一帶一路幾近銷聲匿迹。今年武漢肺炎大流行再加上香港問題，令中國在全球外交幾陷孤立，澳洲、日本一致針對中國，中國「老朋友」俄羅斯總統普京鮮有在外為習說一兩句好話，習外交思路、政策以及舉措均告失敗。

但起碼真係做到令德國夾住歐盟唔敢孤立老共囉

每條選擇題，題題都答錯晒，無條撞得岩，都係一種高技術

仲有一班等出糧嘅國家

Push

咁樣邊有得唔孤立

仆你個街 又幾可愛

堅決支持習手足

咁我希望你生既仔似足佢